---
author: BNS2022-24.1, puis Nicolas Revéret
title: Maximum
tags:
  - boucle
---

# Maximum

Écrire la fonction `maximum` :

* prenant en paramètre une liste non vide de nombres : `nombres`
  
* renvoyant le plus grand élément de cette liste.

!!! warning "Contrainte"

    On interdit d'utiliser `max`

Exemples :

```python
>>> maximum([98, 12, 104, 23, 131, 9])
131
>>> maximum([-27, 24, -3, 15])
24
```
{{ terminal() }}
{{ IDE('exo') }}
